---
title: 'SOBRE NOSOTR@S'
---

**Anartist**, como proyecto, nació en 2019, cuando empezamos a instalar y usar herramientas de software libre, en un proceso de emancipar nuestros proyectos artísticos y personales de la _gran industria tecnológica_. Poco a poco, fuimos creando **comunidad virtual**; creamos el [foro](https://forum.anartist.org) en marzo de 2020 y desde entonces la comunidad no ha parado de crecer. 

La idea de crear una comunidad virtual como alternativa a los gigantes tecnológicos surgió de la ética al mismo tiempo que de la necesidad. Creemos que el internet ha revolucionado totalmente la forma de compartir la cultura y el contexto de los proyectos artísticos actuales. Por un lado, nos ha liberado de muchos intermediarios, haciendo posible la creación libre de **nuestras propias redes de apoyo**. Pero por otro lado, han aparecido intermediarios nuevos mucho más grandes, fuertes y internacionales que los que teníamos antes: las empresas más grandes del mundo. Estas imponen su juego y sus normas, como la financiación a través de la _publicidad_ o el _control social_ implícito en cualquier centralización.

Vemos la necesidad de volver a lo pequeño, a lo local, a la comunidad, al mismo tiempo que construimos redes federadas que nos permitan conectar con otras comunidades de todo el mundo. Queremos **descentralizar el arte** para descentralizar el mundo. Queremos encontrar nuevas formas más éticas, justas y libres de autogestionar o financiar proyectos artísticos, de compartir el arte y la cultura y de entender el internet y la tecnología.

En cuanto a la praxis de Anartist, estamos construyendo el proyecto de forma comunitaria a través de nuestro [forum](https://forum.anartist.org). Por el momento, no hay nadie cobrando y toda la comunidad se gestiona **voluntariamente**. Compartimos los gastos del alquiler del servidor que sostiene nuestras herramientas a través de la [libre donación y cuotas](https://opencollective.com/anartist). Entre las discusiones del forum y las asambleas vamos perfilando el futuro de la comunidad.

Llevamos un mundo nuevo en nuestras herramientas.

Anartist.

